【突發】防暴警確診！59名警員身份曝光 被追蹤隔離

警方凌晨約1時於fb出帖，指該名確診武漢肺炎的48歲男警，與太太居於油塘紀律部隊宿舍油美苑潤美閣，駐守北角警署，現時負責東區防暴隊工作。他於過去14日沒有外遊記錄，並於2月17日和18日休假。他在18日不適，在西環一間中醫診所求醫。翌日再到政府診所求醫，20日經初步測試後對「2019冠狀病毒病」病毒呈陽性反應。

警方表示，該警員在本月4日至16日期間，主要在柴灣、北角及香港仔執行工作，並於18日晚曾在西環一食肆，與另外59名警員聚餐。根據衞生署意見，該59人被界定為密切接觸者，須接受檢疫。59人當中，36人於昨晚（20日）在香港仔執勤。另外23人分別駐守港島總區不同警區及商業罪案調查科。而與確診警員一同駐守東區的防暴隊人員，現階段不界定為密切接觸者。基於公共衞生考慮，警方已經即時要求相關同事在家自行檢疫，避免與市民接觸。

《蘋果》取得一份退休派對的出席名單，參與人員除兩名的退休警署警長外，大部份人士為員佐級人員，駐守香港仔警署，當中包括2男1女督察級人員、3男1女警署警長、13男1女警長及37名警員。他們已成為衞生署的追蹤目標，稍後將會被隔離。

多名市民得知有防暴警確診武漢肺炎後，不斷聲稱要「開香檳」，但亦有市民親身到防暴警駐守的北角警署外開香檳，之後上載相片到fb群組，引來多名網民派like。

首名防暴警初步確診武漢肺炎！武漢肺炎肆虐，確診個案不斷增加，據知一名居於油塘紀律部隊宿舍的現役防暴警初步確診。《蘋果》晚上8時許抵達油美苑潤美閣，發現樓下已有一架救護車停泊，3名身穿防護衣的救護員則推着擔架床上樓，未幾，便將一名懷疑患者送上救護車。由於當時患者用毛毯遮蓋全身，所以未知其性別，而救護員更聲稱「好危險」，不知道傳染性有多高，呼籲在場的記者立即離開。大約15分鐘後，救護車抵達聯合醫院，病人為一名年紀較大的女子，相信為防暴警的外母，她送院時情況清醒。

據悉，該名初步確診的48歲現職警員駐守北角警署，現為總區應變大隊第三梯隊的防暴警，與妻子、外母居於油美苑潤美閣紀律部隊宿舍，與妻子未育有兒女。他在2月17日例假，沒有上班，2月18日早上感到不適，於是到住所附近的中醫求診，晚上到西環明星酒家出席一個退休派對，聚會當時有超過60人參加，大部份人為駐守西區警署的警員。出席派對後，該警員開始發燒，翌日（19日）早上10時至10時半，他乘搭的士到觀塘社區健康中心求診，並自行留唾液送交測試，樣本測試初步呈陽性反應，至2月20日被安排到聯合醫院隔離治療。據知，他於潛伏期內沒有外遊，而他的妻子及外母亦出現病徵，需要送院接受檢驗。

消息又指，衞生署已聯絡當日參加宴會及防暴第三梯隊警員，進行檢驗及驗身，若有人出現病徵需要立即進行隔離，而他的工作範圍在北角警署及柴灣警署，稍後兩間警署亦會進行消毒及清潔。衞生防護中心呼籲當日曾接載患者的的士司機致電熱線。

衞生防護中心已就武漢肺炎個案設立熱線電話，電話號碼2125 1122，熱線每天由上午8時至午夜12時運作。

最緊要齊齊整整

飯聚家族

小弟祝各為巴絲 身體健康 心想事成 願望成真

千其唔好冇事阿

人道毀滅算啦 禽流感都係咁搞姐